今鋪仆街啦 𥄫女都隨時比人拉

其實唔會

之前法改會出咗份諮詢文件，建議訂立「窺淫」罪
今日有個po（ ）
就話 𥄫女+扯旗就拉得

理據係 張達明講嘅呢句話：
「有記者問到，假若一名男子在公眾地方望一名女子而有性反應，會否墮入法網，他強調，此罪行在公眾及私人地方均適用，但要證明偷窺者有性目的。」
（

但係事實上張達明講明「𥄫女+扯旗」係唔犯法

「...被問到「望一望，令對方感覺不舒服」，或「在公眾地方男士望女士而有性反應」等，會否因而誤墮法網。張達明表示不會，因為最重要是有證明涉事者藉行為達性滿足目的，以及未得到對方同意。」

同埋原po有巴絲都引用過諮詢文件同英國法理條文解釋，我響度引多次

／在 決 定 加 拿 大 《 刑 事 法 典 》 與 《 英 格 蘭 法 令 》 ( 連 同 上 文
所 提 述 的 法 例 ) 兩 者 之 間 的 取 捨 時 , 我 們 贊 成 採 用 英 格 蘭 模 式 , 理
由 是 : 英 格 蘭 模 式 涵 蓋 有 關 行 為 的 所 有 方 面 , 包 括 進 行 觀 察 、安排
渠 道 及 進 行 記 錄 ; 得 到 性 滿 足 是 罪 行 的 一 項 元 素 ; 以 及 在 法 例 中 為
“ 私 人 行 為 ” 下 定 義 。／
（諮詢文件p.55）

／3 . 1 0 《 英 格 蘭 法 令 》 第 67 條訂明窺淫 罪 :
“ ( 1 ) 任 何 人 如 有 下 述 行 為 , 即 屬 犯 罪 ——
( a ) 他 為 了 得 到 性 滿 足 , 觀 察 另 一 人 進 行 私 人 行
為,及
( b ) 他 知 道 該 另 一 人 不 同 意 被 他 為 了 性滿足 而 進
行觀察 。

【中間省略】

3 . 1 1 根據第 6 8 ( 1 )條 , 任 何 人 如 有 下 述 行 為 , 他 或 她 即 屬 進 行 私
人行為 :
“ 身 處 在 當 時 的 情 況 下 可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱
的 地 方 , 而 且 ——
( a ) 該 人 當 時 暴 露 其 生 殖 器 官 、 臀 部 或 胸 部 , 或
只 穿 着 內 衣 遮 蓋 上 述 部 位 ,
( b ) 該 人 正 在 使 用 廁 所 , 或
( c ) 該 人 正 在 進 行 性 行 為 , 而 該 種 行 為 通 常 是 不
會 公 開 進 行 的 。 ”／
（諮詢文件p.51-52）

所以張達明講嘅「公眾地方」應該係指公廁之類，事實上佢自己都係咁講
：「如在公廁或家中冲涼，被他人偷看或偷拍。」
（

我就當你響地鐵𥄫女
地鐵點算係「可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱的 地 方」？
又點係「觀察他人進行私人行為」？點會得出「比人拉」呢個結論？

加拿大對「可被人合理地期望能提供私隱的地方」嘅理解
／To look upon somebody’s body in the hallway or classroom (or the mall, or on a bus, for that matter), even if for a sexual purpose, is not illegal even if it is inappropriate. According to the Court of Appeal, the fact that the observations of these people in the normal course of their days, in public places were also recorded does not affect the fact that they were out and about in places where they did not expect the privacy of “not being seen”.／

就算你話加拿大案例不適用都好，目前我找到嘅英國案例都係講緊話「影人沖涼、性交」之類，都無話望下就被人拉

／...In the English case of R v Turner (2006),[28] the manager of a sports centre filmed four women taking showers. There was no indication that the footage had been shown to anyone else or distributed in any way. The defendant pleaded guilty. The Court of Appeal confirmed a sentence of nine months' imprisonment to reflect the seriousness of the abuse of trust and the traumatic effect on the victims.

Another English case in 2009, R v Wilkins (2010),[29][30] resulted in a man who filmed his intercourse with five of his lovers for his own private viewing, being sentenced to imprisonment for eight months and ordered to sign the Sex Offenders Register, where his name would remain for ten years.

In a more recent English case in 2013, Mark Lancaster was found guilty and jailed for voyeurism, after having tricked an 18-year-old student into traveling to a rented flat in Milton Keynes, where he filmed her with four secret cameras dressing up as a schoolgirl and posing for photographs before he had sex with her.[31]

／

所以話成班人喊打喊殺 根本就係過慮

push

諗住入黎屌你，點知原來唔係
支持你

班毒撚又乘機拉埋女權來講

反正都拉 不如揸多幾下仲過癮啦

你班 #incels@LIHKG 有理據咪駁我囉
不過睇死你班友咪又係響個mon後面發老脾 留低負皮 又唔敢出聲

推

俾啲斷章取義嘅標題黨仇女撚睇

東方: 張表示受害人要身處「有合理期望冇人睇到自己(裸露)的地方」，並非身處公眾場合，而被告人亦要被證明基於性目的而行事。

經濟: 法改會建議參照英格蘭訂立《窺淫罪》，以保障個人性自主。犯案者為了性滿足，在未經對方同意下，以觀察、照片、錄影或數碼影像形式，紀錄他人進行私人行為，例如暴露其生殖器官、臂部或胸部、只穿內衣、正在使用廁所或進行性行為等，即屬違法。

明顯跟uk得幾個情況係
如廁 私人部位 祼露 性行為
[/quote]

望吓都拉，咁不如引用犬隻法列，所有男人出街都戴眼罩啦

原本正想問你借來copy
麻煩你了

你有無讀正文？
正文我已經駁得好清楚
你嘅擔心有咩理據先

而家任何關女人事嘅都話人臭雞女權閪

貼link俾啲盲毛睇

雜項性罪行（香港法律改革委員會諮詢文件）

建 議 3
我 們 建 議 新 訂 一 項 特 定 的 窺 淫 罪 。
我 們 建 議 ， 這 項 罪 行 的 內 容 參 照 英 格 蘭 《 2 0 03 年 性
罪 行 法 令 》 第 67 條 。

即係被拍者當時要：
“ 身 處 在 當 時 的 情 況 下 可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱
的 地 方 ， 而 且 ——
( a ) 該 人 當 時 暴 露 其 生 殖 器 官 、 臀 部 或 胸 部 ， 或
只 穿 着 內 衣 遮 蓋 上 述 部 位 ，
( b ) 該 人 正 在 使 用 廁 所 ， 或
( c ) 該 人 正 在 進 行 性 行 為 ， 而 該 種 行 為 通 常 是 不
會 公 開 進 行 的 。 ”

唔記得po返諮詢文件啲link
麻煩絲打

追擊仇女撚人人有責

小心呀好快佢地會衝入嚟人身攻擊
不過多數如果第一頁好多理據佢地會唔敢駁淨係識負評
一係就到十幾頁等冇咁多人就開始群魔亂舞講歪理

成個心定晒呀！
好波呀手足！

女權屌你老母

巴打好有心機

去洗樓唔入閘都要比人拉

唔明

理性討論
咁對面屋係屋企換衫冇拉窗簾
我睇到望多兩眼會唔會奶野

收皮啦你條撐肩狗偷拍床照重留tg join group傾女睇相嘅柒頭

根據條法例推理

你要觸犯法例，要符合2個條件
（1）為了性目的而去觀察
+（2）對方位於能合理預期私隱的地方

依家個人響對面屋企換衫
應該符合（2）

問題在於你的動機
你話望多兩眼，就好難話你係為了性目的（至少好難舉證？）

但如果你拍片的話就

如果女人𥄫仔𥄫到濕晒咁點計

念力打J呢?

重點：響變先？

如果係私人地方，如條仔沖緊涼的話，而又有證據證明條女係為咗性目的
咁咪犯法囉

我都話英國啲case通常都係拍片被人拉

所以你話你地係咪盲
條例唔分男女/性別

喺可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱 的 地 方睇人做定義咗嘅私人行為咪係囉
例如女人𥄫男人去廁所咪係囉

有女人偷拍/𥄫你裸露唔該報警

咁女𥄫男呢

1. 我一早講到明唔係撐佢嘅
2. 我留個tg動機唔係為咗睇相
3. 畀你講中，我係柒頭

唔好再煩住晒啦怨婦

咁我下載啲三點式model相會唔會中招？

支持巴打們繼續貢獻連登，分享更多相

視乎距離，如果個距離係合理會被其他人望到

你唔會賴嘢，但佢可能會犯猥褻暴露身體罪

但如果你用望遠鏡或者航拍就可能犯法

又一個盲撚
咪講咗跟UK
你驚佢萬能key咪諮詢期內寫信去

重有關性別乜事
前排幾單偷拍男人更衣室換衫
而家立法係保障所有人嘅私隱

雜項性罪行（香港法律改革委員會諮詢文件）

建 議 3
我 們 建 議 新 訂 一 項 特 定 的 窺 淫 罪 。
我 們 建 議 ， 這 項 罪 行 的 內 容 參 照 英 格 蘭 《 2 0 03 年 性
罪 行 法 令 》 第 67 條 。

即係被拍者當時要：
“ 身 處 在 當 時 的 情 況 下 可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱
的 地 方 ， 而 且 ——
( a ) 該 人 當 時 暴 露 其 生 殖 器 官 、 臀 部 或 胸 部 ， 或
只 穿 着 內 衣 遮 蓋 上 述 部 位 ，
( b ) 該 人 正 在 使 用 廁 所 ， 或
( c ) 該 人 正 在 進 行 性 行 為 ， 而 該 種 行 為 通 常 是 不
會 公 開 進 行 的 。 ”

On9，咁唔使理性討論，唔使立例唔使修例，快啲返火星，香港好危險

／張達明話唔會犯法就信到十足十／
無啊，反而係班連登仔曲解張達明仲要信到十足十

／邊個話一定要跟外國?／
法改會囉
當然依家只係諮詢
如果第日政府參考其他國家先算
依家討論係以法改會文件為基礎

／如果咁都支持咁23條都支持得啦
國歌法都支持得啦／

打橫來講
國歌法嚴重侵犯表達自由
而23條同分裂國家嘅言論有關
因為同中共有關嘅政治嘢所以信唔過

咁依家條法例關中共咩事？侵犯你啲咩基本自由？

／冇人叫你女
同冇人叫你反共/冇人叫你唔唱國歌一樣／

比喻不倫
將視姦人同埋言論／政治自由相提並論

／點解要支持一條純粹幫女人既法例呢？／
邊度有話偏幫女人？
你有無案例？
你以為顯示「性目的」真係檢查你有無扯旗，所以對男人唔公平？

好耐無係電視見過達ming
原來有演員唔做 去咗讀法律

呢條例係普通法
與基本法係無相關性，亦無抵觸性。

Sor 自膠 睇到一半未睇晒

日本財務省事務次官福田淳一日前被爆出性騷女記者，讓怎樣的行為算性騷擾的話題引起討論，日本女律師指出，如果被可疑大叔摸肩膀的話就算性騷擾，不過如果是被福山雅治、木村拓哉摸的話就沒問題。
日本讀賣電視台20日播出的「ミヤネ屋 」節目中，討論到福田淳一被爆性騷擾的話題，並且邀請女律師住田裕子說明何種行為算是性騷擾，她指出像是被討厭的大叔摸肩膀，且他還發出猥褻笑聲的話，這種絕對是不行的，而主持人宮根誠司問：「如果是福山雅治的話呢」，住田：「這種時候就OK！但是一般來說是不行的」，宮根：「那麼木村拓哉的話呢？」住田：「OK的」，宮根：「這樣不就是有所差別嗎？」住田也回答：「的確沒錯」。
日本網友看到這段節目後紛紛留言「結論就是女性的主觀感受嘛」、「帥哥就是正義」、「男生沒有人權啦」、「這位大媽知道她在說啥嗎」、「律師怎麼可以這樣判斷性騷擾」。（即時新聞中心／綜合報導）

Source:

首先啲相點得來？
正正常常拍寫真咪無問題

其次，啲相有無露點都要考慮

另外，要視乎立法時跟邊個國家
如果跟加拿大的話

／第 ( 4 )款將印刷 、 發 布 窺 淫 記 錄 等 行 為 訂 明 為 罪 行 :
“ ( 4 ) 任何人在明知某項記錄是藉干犯 第 ( 1 ) 款所訂的
罪 行 而 取 得 的 情 況 下 , 印 刷 、 複 製 、 發 布 、 分 發 、 傳
閱 、 售 賣 、 宣 傳 或 提 供 該 項 記 錄,或為了 印 刷 、 複
製 、 發 布 、 分 發 、 傳 閱 、 售 賣 、 宣 傳 或 提 供 該 項 記 錄
而 管 有 該 項 記 錄 , 即 屬 犯 罪 。 ”／

咁你就小心啲

不過法改會話跟英國
英國又無話會捉下載啲人

不過我唔知會否觸犯其他法律

ps: 非法律專業意見，不承擔任何責任

如果我望完條仔扯左
再轉移視線望返d女回氣點算

人地出建議你就吠
你google下立法程序啦

你咁驚就快啲寫信去表達你意見

／但佢可能會犯猥褻暴露身體罪／

又唔會嘅
法改會份文件話

／我 們 亦 建 議 , 這 項 性 露 體 罪 應 包 含 以 下 所 有 元 素 :
...
露 體 行 為 的 目 的 是 為 了
(i ) 得 到 性 滿 足 , 或
(ii ) 使 受 害 人 感 到 受 侮 辱 、 困 擾 或 驚 恐 。／

佢又唔係故意暴露，應該無事

此明不同彼明
抑或其實係曲線

上次咪有人debunk咗日本綜藝節目係咁樣講啲誇大同搞笑嘅嘢 唔係俾緊法律意見

第200章第148條在公眾地方的猥褻行為(《刑事罪行條例》)

(1) 任何人無合法權限或辯解，在公眾地方或公眾可見的情況下，猥褻暴露其身體任何部分，即屬犯罪，一經定罪，可處罰款$1000及監禁6個月

我係講緊呢條

#如果香港係日本

／如果你認為要是自己長得帥一點，對方就會接受你的調情，那麼，你可以抱怨對方（就如同其它大多數人一樣）以貌取人，但不能抱怨對方在性騷擾這方面雙重標準。嚴格來說，對方的雙重標準是出現在擇偶品味上，而不是出現在性騷擾的判準上。而我們沒立場說別人的擇偶品味雙重標準，因為那不干我們的事。／

另外

//在涉及性騷擾的訴訟中，受害人通常要承擔舉證責任，即是需要證明對方確有作出「不受歡迎而涉及性的行為」。因此，閣下必須在性騷擾事件開始時便清楚地叫騷擾者停止，否則在其後的投訴或法院訴訟中，閣下可能很難去證明對方確有作出上述不受歡迎的行為。//

／A person who makes advances, knowing that they are reciprocated, cannot be guilty of unlawful discrimination. Nor can a person who makes advances genuinely believing them to be welcome, so long as the circumstances are not such that he should, objectively, have realized that they were unwelcome.／

冇拉窗簾並唔係合理預期私隱嘅地方。
佢呢個定義同公眾地方唔同

X2

點解無人駁 係因為貼加拿大/英國出黎把鬼咩 人地執法得好好呀 無問題呀 岩呀 所以香港一定無問題

成件事記係屌緊法改委自己定義唔清晰
尤其佢果句「公眾及私人空間」一樣適用 但又淨係用公廁做例子 公廁偷拍係人都知係犯罪啦 咁其他公眾地方？

..被問到「望一望，令對方感覺不舒服」，或「在公眾地方男士望女士而有性反應」等，會否因而誤墮法網。張達明表示不會，因為最重要是有證明涉事者藉行為達性滿足目的，以及未得到對方同意。」

依段又係自相矛盾
因為佢後面段解釋正正係描述緊𥄫女然後意淫扯旗

不過班友又會話你係曲解張達明+仇女+傳媒寫得唔清晰+留空間俾法庭
屌 唔清晰咪係問題所在囉
垃圾政府向公眾解釋然後唔清晰
你地就幫佢做埋審批諮議

我強烈建議樓主就將依個post寄俾張達明
希望第日法例出爐果陣 同你地依家FF既一模一樣

所以咪叫你返火星，地球好危險

或者快啲投胎做女人

響邊度望？
如果響地鐵之類的話，就我估法律上無問題吧，始終對方無可能合理預期在呢個環境無人望到

講咩保障所有人丫 又拎D唔理實既野黎講
你睇上返前十年非禮案定罪 有幾多單係女非禮男又成功入罪
講到尾又咪整多條法例保護女人 欺壓男性

都係睇樣既姐 我咁靚仔冇問題

其實唔單只性罪行，好多暴力罪行犯人都係男人

一定又係欺壓男人

拉
第一 冇人信你係望仔扯旗
第二 人地有女性朋友感受到你猥瑣既視線對佢對玉臂感到受侵犯

／幾時見過偷拍/非禮/強姦係告得入女人嫁?／
sorry啊 真係有啊

2007年前已經有
／統計處昨發表《香港的女性及男性──主要統計數字》報告，其中治安統計數字顯示，去年罕見地共有4名女性因強姦罪被捕，在之前10年，只有2004年曾有1名女性因強姦罪被捕。／

／家陣興未審先判
嫌疑人已經出晒樣同名上報紙
真係告唔入，俾差佬、記者玩下已經夠死／

咁所以呢？
所以就唔可以立性罪行法例？
應該考慮的是如何彌補被告的名譽損失
而唔係砍腳趾避沙蟲

人地咪寫咗睇人

去廁所
裸露生殖器官同胸部/covered only with underwear
性行為

嘅偷睇/拍係囉

你隻眼生咗喺邊？貼晒啲source你都唔睇

／在公眾地方或公眾可見的情況下／
但係響自己屋企
應該唔會係公眾可見吧（最多係鄰居可見 ）

你估？
樓主你係法官？
先唔講入唔入到罪
覺得你有嫌疑拉你番去審都麻煩啦

鄰居都係屬於係公眾之一

但係響自己屋企
應該可以合理預期私隱吧

希望第日法例出爐果陣
可以同你想像一樣咁清晰

而家明明冇例都已經一堆人話人影腳都拉得啦
信唔信到時一堆港女/狗公會quote話有呢條例呢？

btw, 話過慮咁似特區高官啲口吻，但連登仔竟然咁支持

樓主講完好似冇咩問題咁 但係呢條法例有必要性？

唔知呢

上次咪貼過囉 盲架？
有case影腳告入添啦

點解偷拍都可以合理化？簡單講下點解偷拍可能犯法同警犬有冇權逼你開電話

又係呢堆模稜兩可嘅垃圾例，連登狗公又繼續撐

拍片可以係為左人體結構做研究唔一定攞黎打j架

靚仔/洋腸不適用

／成件事記係屌緊法改委自己定義唔清晰／
首先法改會的意見以諮詢文件為標準，張達明自己一個講嘢可能被斷章取義

咁所以理得你咩公眾私人
依家講緊「可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱 的 地 方」
呢點你慌死外國無案例咩
而且我有舉到加拿大個例子

／依段又係自相矛盾
因為佢後面段解釋正正係描述緊𥄫女然後意淫扯旗／

無矛盾
你見到女然後扯旗
不必然代表 你係藉望女呢個行為達性滿足目的 （除非你為咗打飛機於是特登響街上面搜索女性）
更何況一直都強調一定要係「可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱 的 地 方」先有可能犯法

／屌 唔清晰咪係問題所在囉／
咁你咪查案例支持你嘅立場
依家又唔係香港自己新創法例
何況英國法例有寫明
／根據第 6 8 ( 1 )條 , 任 何 人 如 有 下 述 行 為 , 他 或 她 即 屬 進 行 私
人行為 :
“ 身 處 在 當 時 的 情 況 下 可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱
的 地 方 , 而 且 ——
( a ) 該 人 當 時 暴 露 其 生 殖 器 官 、 臀 部 或 胸 部 , 或
只 穿 着 內 衣 遮 蓋 上 述 部 位 ,
( b ) 該 人 正 在 使 用 廁 所 , 或
( c ) 該 人 正 在 進 行 性 行 為 , 而 該 種 行 為 通 常 是 不
會 公 開 進 行 的 。 ”／

你仲想點清楚？

師兄好波

你成日話人盲

有無思考過你地貼啲野大家都知 已經唔係問題所在

只係無人信政府係可以跟足英國立法 無人信香港法庭對住男女糾紛會公正裁決

情況等同政府一樣話23條/二次創作/國歌法唔會經常主動執法

依度無人話要光明正大偷窺無罪
而係擔心一條非必要既法例會令人被誣告
尤其係特區政府手上

所以如果有公聽會 我強烈建議你地去參加 最好參與埋立法

一唔滿意就鬧人狗公臭雞女權閪

你google下點解法律同普通法會留有空間啦 jurisprudence都大把legal theories

而家建議出新例又話人錯

影腳嗰個講緊啲人話影腳冇可能犯法喎
大家都知？

至少2016年被捕的非禮案有10宗是女性

（p.323）

不過就算女性被捕人數少過男性又點？
你點推論出「保護女人 欺壓男性」

Are you sure

你見到女然後扯旗
不必然代表 你係藉望女呢個行為達性滿足目的

多謝你既提點
我以後偷睇AV扯旗俾條女發現
會即刻同我條女講自己無性目的
希望佢會信我只係為扯而扯

你地不如去立法會啦

建制派需要你

𥄫下都唔得
世界末日啦

成十單 嘩！！！咁咪好多囉

屌, 咁即係以後冇偷拍睇 ... 91 應該執得 ...

喺公眾地方裝閉路電視都俾人話有私隱問題喎

我當然唔係法官
但係連登夠個個都唔係法官
如果我的質疑會因為我的身分而無說服力
咁連登班人嘅質疑都無

／覺得你有嫌疑拉你番去審都麻煩啦／
按照你嘅講法
其實如果真係要拉你
隨便用遊蕩都得啦
咁你依家都好危險

同埋我講過好多次係響「可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱的 地 方」 先有可能觸犯

女人係唔會犯性罪行 你諗太多喇 呢啲係個別例子

唔好再死雞撐飯蓋啦

一開始都仲係討論緊條法例嘅元素，內容，字眼

依家就講到唔關條法例寫得好唔好事，幾好嘅法例係特區政府手中都變惡法

柒咗咪唔好再回囉

Rt

明你擔憂啲乜，但想講下另一樣嘢

佢真係當人唔知有呢啲例，我第個post都講過啦
個問題係本身呢堆例都係「借用」嚟控罪
就係因為冇針對性罪行嘅例先要搞而家呢壇嘢出嚟
本身呢堆例就係夠晒模稜兩可先可做公廁例
但有人就非黑即白(連登仔特色 )，覺得影人影腳就拉得
其實本身就係冇一條例講可以拉得，先要用上面嗰啲夾撚硬嚟嘅地圖炮法例(真係要講碌撚掟杯嗰啲都夠你有排嘈啦，你就知問題喺邊啦 )

就算再講緊而家呢條新例，都唔見得有清楚講明係拉得
但已經可以預想有一堆傻鳩會亂quote講到係絕對咁

佢講緊一樓一
比人㩒鐘再出黎應該唔算可以合理地提供私隱啦
如果係咁既話
去朋友屋企㩒鐘 但個朋友以為係其他屋企人
淨係著內衣開門唔開閘
然後你keep住望都犯法?

無錯其實無人知第日條草案點寫

其實每一日立法會通過啲法例都可能好唔清晰
咁不如索性廢除立法會
咩法都唔立就最清晰

以後防止被屈 睇黎只有自宮

／而家明明冇例都已經一堆人話人影腳都拉得啦／

連登仔話拉得所以你就擔心拉得
如果連登仔話支爆都咁準就好了

／信唔信到時一堆港女/狗公會quote話有呢條例呢？／
所以呢？
佢地有權檢控你？

咪係，全部罪行都係男人佔大多數

法律欺壓男人可恥

推翻惡法！推翻特區政府！

有撚話過錯？你就真係盲撚啦

白痴 你依啲係滑坡論 關廢唔廢立法會咩事

唔立咪得 搞咁多把撚

呢個我就不予置評，反正我呢個po嘅目的係引用返份諮詢文件

你咁聰明自殺好過啦

係狗公就唔會撐呢堆條例啦

我係回緊H字頭果條友 成日叫人睇案例 睇法例

其實你係咪好悶 成日暸交嗌又人身攻擊 唔好拖底討論水平

唔好意思，當一個社會100個有99個認為嗰樣嘢係咁嘅時候，就自然會有改變
基本上女權都全球化嘅趨勢嚟，咪放長雙眼睇下會有幾反智
再加上而家有幾多「父母官」先得㗎，越低級嘅法院就越見得多有啲官好撚主觀咁鳩噏，但連登仔偏偏又好buy呢啲

爬下文幾多話緊呢個建議法例係模稜兩可唔清晰

重有 偷拍都係public indecency入得common law 罪
呢啲就係包括好多種行為去保障公眾
你不如讀下legal theories先啦

邊有人身攻擊？會唔會你太過敏感

至於拖低討論水平，大家咁話啦

／只係無人信政府係可以跟足英國立法／
如果政府第日條草案有問題，咁我肯定反，我現在只針對法改會文件

／無人信香港法庭對住男女糾紛會公正裁決／
如果係咁我都無嘢好講

／情況等同政府一樣話23條/二次創作/國歌法唔會經常主動執法／
呢三個case係條法例本身有問題

／而係擔心一條非必要既法例會令人被誣告
尤其係特區政府手上／

明白你嘅擔心
我都只係就著份文件分析
至於你覺得條法例有無必要，就係你嘅立場
我只係唔認同某啲人連份文件都未讀就立場先行

佢地而家覺得喺連登撐啲幫到女人嘅嘢就係阿諛奉承啲絲打 係狗公搏溝到女所以幫女人講好説話
個logic好搞笑架

I am not sure now

我搭地鐵都係合埋眼的

/更何況一直都強調一定要係「可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱 的 地 方」先有可能犯法/
呢個你點回應

／我以後偷睇AV扯旗俾條女發現
會即刻同我條女講自己無性目的
希望佢會信我只係為扯而扯／

如果有人響條街上面用超大型屏幕播AV，令你見到扯旗
我會信你只係為扯而扯而非滿足性目的

／建制派需要你／

唔貼法例案例又去扭曲個例
好啦 貼埋出嚟又話唔啱
好難捉摸呀

條例字眼/𥄫女係咪犯法 同 會唔會變惡法係兩樣嘢
你咁擔心可以去寫信

係啊好多啊好驚驚啊會唔會行行下街被條女非禮㗎

不過就算女性被捕人數少過男性又點？

佢話到時個bill推到出嚟唔會咁寫喎 會寫到變萬能key喎

咁所以...?

連登仔其實應該唔知乜嘢叫做保守主義
當而家都好地地有啲地圖炮例可以鳩用嘅時候
搞咁多嘢又為乜呢，整得出嚟又預撚咗啲市民都係亂鳩咁噏
當同你說文解字咁撚樣又唔見得真係有幾清晰，單係呢個post都嘈到仆街啦
好簡單，又唔見有人會嘈啲謀殺、強姦要點定義，啲越雞毛蒜皮嘅嘢就越麻煩

一樓一個例子我真係唔知

／然後你keep住望都犯法?／
佢會被你keep住望？
發現唔係屋企人應該會即刻關門換衫
如果佢明知比你望到，都真係打開度門比你長望
仲可唔可以話你「知 道 該 另 一 人 不 同 意 被 他 為 了 性滿足 而 進
行觀察 。」都成問題

同埋你望見佢第一眼你唔會已經帶性目的啊嘛？

戇鳩女權撚真係以為自己大撚晒

有堆狗公鍾意做正義撚覺得咁樣溝到女㗎

你係女人咁做我覺得合理，為自己權益啫
但如果係紅字狗公就真係笑撚咗
所以你見我由頭到尾就只係恥笑垃圾狗公

／你依啲係滑坡論 ／
我依啲係歸謬法
你嘅論點係話條法例唔清晰啊嘛

／希望第日法例出爐果陣
可以同你想像一樣咁清晰／

咁我咪話，如果呢條法例都唔清晰，咁依家日日通過嘅法例仲唔清晰啦（有邊個人真係得閒望立法會啲文件仲夠膽claim自己完全估到法官點判）

既然係咁按照你嘅講法立法會就唔應該通過任何法例
學你話齋 唔立咪得 搞咁多把撚
所以我咪話不如解散

簡單啲講 更衣室 廁所偷窺呢啲咪會俾人拉囉

每日出街前要先打個j入賢者mode確保唔會扯起
出到街嚴禁開連登以免見到無啦啦有j圖
戴黑超必要時扮盲

唔該鬧埋trudeau bc tom係狗公

請問有邊條法例唔係針對男人？

我知，非法墮胎

想借一個案例問一下，新既窺淫罪會係咩程度上適用

起訴人：女A

被告人：毒撚
被起訴原因：偷窺裙底

嫌疑：靚仔、學生、OL

案發地點：地鐵
案發經過：毒撚、學生、OL坐係一排，女A上車，女A當時著短裙，坐係三人對面，三人都有明顯作出偷窺行為，學生甚至攞起手機偷拍，女A當時沒有反應。其後，靚仔上車，一樣坐係女A對面，女A發現靚仔之後，面向靚仔張開雙腿，其後四人都有生理反應，最後，女A決定起訴毒撚。

(已被證實：全過程屬實，四人的確産生理反應)

除左毒撚被人起訴外，其他三人會唔會被自動起訴？
如果以上四人都被起訴，會唔會被入罪？如果入，入咩罪？

咁行樓梯向上望犯唔犯法

巴士對面短裙女
我正常坐姿
望實佢大比中間又犯唔犯法

／咪放長雙眼睇下會有幾反智／
咁咪放長雙眼睇下

／越低級嘅法院就越見得多有啲官好撚主觀咁鳩噏／
駁唔到

行得正企得正怕咩

英國夠係「保守主義」發源地添
人地一樣晨早更新咗法例

／當而家都好地地有啲地圖炮例可以鳩用嘅時候
搞咁多嘢又為乜呢／

倒返轉都可以講
就係無specific嘅法例，先要用公廁法例

同埋都係個句
法例條文肯定有爭議
最多只係盡力釐清（所以依家咪諮詢囉）
無可能話麻煩所以唔立

根據隔離post 搭巴士/狗鐵男人坐人女人隔離都要拉

樓豬都on撚9 之前已有不誠實使用電腦呢條先例啦 依家仲信港共都弱撚智

／10年拉一個女人都好意思po出黎做孤證?
咁既比例算唔算針對男人呀？／

樣樣刑事罪行都係男性高極多，咁唔通條條刑事法都針對男性？（p.323）

係呀係呀男人就最撚無辜
個個都被人針對好撚唔公平好慘

今時今日警察既犯案率
律政司政治中立性
立多d法例
祝大家好運

我已經買左眼罩，老子甚麼法例也不怕

窺淫罪會唔會拉女人？
幾肯定唔會

好彩扯左都冇人見到

過多十年坐係陌生人隔離呼吸都會比人告剝奪他人權利

男人犯罪率高所以拉既人數多有咩咁出奇
仇女撚真係好撚好笑
又要仇女但又需要女人
其實講到尾咪又係唔抵得女人地位提升
最好好似以前咁好似男人既附屬品咁生活

所以同窺淫法關係何在？
因為黑警屈人 所以就唔可以更新刑事法？
你個例子完全不相干

直接莫須有算撚數啦

咁係因為條法例根本定得闊
意圖犯罪都可以入罪

依家窺淫罪有無咁闊？（不過今次諮詢另一部分講意圖犯罪 我覺得連登仔應該要更擔心 呢個應該先係重點）

唔𥄫女咪無事
講到尾都係衰咸濕

原來你支持限制男性出街
咁極端

點解

等睇有肥婆係地鐵大聲嗌：佢我呀 佢我呀

要睇證據
最重要都係點定義 可預期私隱地方

不過應該會被控擾亂公眾秩序

假設有fd黎屋企
個fd唔知有防盜cam既情況係大廳度全裸打飛機
過程拍低哂
咁屋主算唔算犯左窺淫罪？

咁我都知偷拍果個死梗 個學生只係一個預定佢比人入硬罪既樣本，想知既係其他三個人會發生咩事

例如：毒撚同OL都有偷窺並産生生理反應，如果入罪，會唔會兩個都被入罪

又或者，女A最後決定告埋靚仔，又會唔會因為佢做出過本人同意既暗示動作，而令靚仔不被入罪

有好多考量點

佢最安全

我祝你立法後俾人屈同拉

香港既男人慘到 做乜都比人告
不如立法 生仔既話個老豆就坐監個BB就打靶啦

反正都拉
不要暗戀去強姦

學伊斯蘭女人著niqab咪得囉

個cam設立嘅目的唔係滿足性目的，應該無事

頭盔：非專業意見，不負責任

／他又以在家安裝防盜攝錄裝置為例，「有人不小心在錄影範圍下更換衣服被攝錄了，都未必會構成罪行。」／

為性唔得,咁為藝術囉
個D偽人除衫拍戲個個都話為藝術啦

咁昅仔洗唔洗拉

Incels

又係將連登民意當成香港民意

問題係地鐵車廂算唔算
可合理預期私隱的地方

滑坡謬誤

由男性犯罪率較高
推論為禁止所有男性外出

連登邏輯

依家講偷窺
係未得當事人同意
拍藝術照寫真個啲完全係另一樣嘢

只要草齊三個女人嘅城府
就可以盡情恰鳩毒撚 間迫佢跳樓自殺 或者屈佢做變態佬做監躉 做唔成監蠆都會長期被人標籤 最後被恥笑被炒 女權撚又贏

關呢條法例咩事
無理據支持你講咩都無用

你咁大怨氣咪自己開po屌港女囉
反正連登班incels肯定和應你

扯旗仲有好多生理上其他原因，如果咁都拉得咁好多男人可以唔洗出街

J圖都冇得影

我再強調
條法例寫係應用「在可合理預期私隱的地方」
例如更衣室 浴室 屋企 廁所之類
關出街咩事？
如果你嘅出街
係指出現響女性廁格然後眼甘甘望住人再扯旗
咁我無話可說

同埋單純望見人然後扯旗
張達明話咗唔會犯法
當然你可以唔信
但至少我找不到單純因為扯旗而告得入嘅case

乜嘢窺淫法真係唔可以畀佢萌芽

難為連登有班傻鳩仲攞英國同加拿大嘅案例講到幾合理

各處鄉村各處例，人地適用未必香港適用

正如日本賣小物品可以就咁放個錢箱等人自覺入錢
香港冇收銀睇住就一定等畀人偷哂

喺香港依d 門檻低同以人證為主嘅控罪

只會成為特區政府攞嚟人格謀殺持不同政見者嘅工具

立法會議員可以入閘都唔畀，正正係因為條文寫到唔清唔楚有位畀政府入

到時中聯辦搵個後生女將性罪犯、性變態嘅標籤加落去異見人士度就直程可以喺道德高地整死一個人

我只能夠保持警覺性，等條文草案出咗再根據法例所用文字作判斷，唔係張達明放下風話係就係

除非到時條文好明確咁寫到明乜野係私人行為同私人地方(唔係引外國案例，係要清楚列明喺條例內)，否則我都唔會信

真心問
有冇人答

想知

你強調有乜春用
法例寫乜並唔係一切
case都可以有新
檢控同註釋既人又有好大影響
香港警察犯罪率同律政司既政治中立性
再加埋老屈既可能性
呢d法例越多 社會越危險

樓豬不如支持國歌法

姐係點都要合乎可合理理預期私隱既地方
咁佢裙底算唔算係可合理預期私隱既地方

高質推
但係即使唔用呢條
都可能會比人用擾亂公共秩序拉
其實有同冇係咪都係咁

我就係唔信港共政府
有咩異見人士即劇搵條女話佢胸

最高工時又唔立法，
一味立埋d 19法

其實如果喺私人地方偷拍裸照/床照喺現行法例下得不誠實使用電腦
其他條例係要個行為喺公眾地方進行所以用唔到 eg遊蕩

所以加voyeurism其實係正名化呢個罪行同保障俾人偷拍嘅受害者

而建議係跟UK喺法例入面白字黑紙寫明係受害人做緊private act(只限如廁，裸露性器官，性行為)同喺a place reasonably expected to provide privacy
所以要符合晒地點同行為 重要有動機(purpose of obtaining sexual gratification + knows the other person does not consent)

好波，推
有常識嘅人就應該要理性討論 支持

其實咁樣仲好
清楚明確咁定個罪行
冇咁易因為前線執法尺度不一而搞到人

屌你老母樓豬呢d弱撚智信港共 港共連個女示威者俾警犬拉都可以告番個女示威者用胸襲警啦 屌你老母仲係度撐港共推呢d萬能key惡法 你唔撚死都無用啦

大陸都冇咁on9
中國又成為最大贏家

政府邊會咁好死
好大機會有陰謀

今時今日 ，女權惡過狗 ，要入你真係點屈都得

你嘅意見我認同啊
假如第日草案寫得好模糊我照反

不過我依據嘅唔係單純張達明放風
而係份諮詢文件

呢度討論嘅前提係假設第日真係將英國套法例套用響香港

咁你預測條法例運作
唔用外國案例仲可以點

何況如果中聯辦真係要9吹然後人格謀殺
依家已經做到啦

不過立法會議員呢點我又駁唔到
雖然依家選舉呈請緊
都係個句
視乎到時份草案點寫

地點係邊
係咪長望

國歌法完全無得相提並論
根本就係侵害政治自由

唔係部位
係地方

咁我真心建議你寄意見書
依家係諮詢期
不過窺淫罪嘅範圍明顯細過不誠實使用電腦
同埋 咩遊蕩個啲

按照你嘅邏輯
港共做咩你批評都無用㗎啦
咁你係咪明明見到錯嘅嘢都唔批評？

何況我唔係宣揚 而係糾正
響我開呢個po之前
有幾多個人係望過份文件？

你要反對條條例
至少你都要知道你反緊啲咩

Sor 呢度係我個po
不過難怪被人話child登
駁唔到就打橫來講

兩樣嘢無衝突
標準工時立法與否
與 窺淫罪的合理性 毫不相干

推

我話佢重要野唔做， 做埋d 無謂野呀。
呢d 19法又咁快手， 最高工時就遙遙無期。
香港比人超越真係抵死。

呢條法例都叫萬能key？
你有無讀過啊

比較下 不誠實使用電腦罪
明顯範圍更小

證據？

第一點解呢條法例係無謂你都無解釋到
同埋政府點安排法案 同條 法例本身合理性 無關
我依家係討論緊法例合理性

咁我大概明白係針對咩
但係我反而驚雅原來一直冇針對依種罪行既法律

因爲一直用開不誠實使用電腦罪/擾亂公眾秩序啊嘛
萬能key

條法例無謂係因為現時香港女人已經受到極高保障。
已經去到靠女人主觀感受入人罪既程度， 仲立乜鳩野法。

只要你同個女人單獨相處， 條女屈鳩你非禮既話，9成入咁滯。仲有，以香港女人性格，好多都會濫用呢條例。 會造成好多不必要既訴訟問題。浪費時間浪費生產力

政府一味用晒d 時間係立呢d 無謂例度，拉開晒香港人d
注意力， 咁咪可以避晒d 重要問題囉。

立最高工時，等d 人唔洗OT 咁多， 就大家都受益。 浪費晒D 時間係度男女互屌。

呢個真
比人打 無論對方係咩人
後生又好廢中又好蝗又好
唔還手嗌報驚係on9
警犬點做野你懂的
點都打柒番佢先閃人

只係外國呢條法例用得少
黎到香港變萬能key好出奇？

一定變第二條不誠實使用電腦

當場打個飛機

點解女人露事業線又得？

你不如問點解喺香港男人赤裸上身唔犯法，女人就犯法

社會規範嚟㗎

中東露事業線咪犯法囉

男人老狗唔好乜Q都扯上性別平等，好似班女權咁

棟篤神探子華開女強人度廁所門係咪仆得街？

要證明其目的？？？

正解，仲有就係私人地偷窺，現時應該冇法例監管

舉例：有個女仔去咗佢朋友屋企，「裝」佢朋友阿哥沖涼

完全同性別無關

首先依家條罪係講觀察
你開人度廁所門 應該係其他罪名？

同埋你係故意開人度門定係點？

你第一日喺香港住？？
張生講咋喎
上到法庭，可能另一回事，仲有當你無罪，你都見哂報，個個都知你睇女

係呀

如果私人地方偷拍床照裸照基本上得不誠實使用電腦，如果唔涉及電子器材 eg齋睇 係應該冇嘢入到

你第一日佢喺地球住？

都係果句，地球對男人嚟講好危險，快啲返火星

或者快啲投胎下世做女人

/已經去到靠女人主觀感受入人罪既程度， 仲立乜鳩野法。/

證據？
至少我知性騷擾入罪門檻無咁低

「在涉及性騷擾的訴訟中，受害人通常要承擔舉證責任，即是需要證明對方確有作出「不受歡迎而涉及性的行為」。因此，閣下必須在性騷擾事件開始時便清楚地叫騷擾者停止，否則在其後的投訴或法院訴訟中，閣下可能很難去證明對方確有作出上述不受歡迎的行為。」

/條女屈鳩你非禮既話，9成入咁滯。/
證據？
你新聞見得多非禮案唔代表入罪率高 亦唔代表易入罪
/控方必須證明：（1）疑犯有意圖侵犯受害人；（2）侵犯行為或與侵犯行為相關的境況，或會被一般有合理思維的人視為猥褻；（3）疑犯有意圖作出（2）所描述的侵犯行為。/

/仲有，以香港女人性格，好多都會濫用呢條例。 會造成好多不必要既訴訟問題。浪費時間浪費生產力/

私人行為
在可合理預期私隱的地方
基本上你可能擔心嘅咩巴士地鐵被人告個啲可以
除非你成日偷望你鄰居啦

咁你嘅意見就應該係點樣清晰定義條法例
當初不誠實使用電腦罪之所以變成地圖炮
就係條文訂得鬆

Please elaborate

一定要入罪先叫瀨野咩。
佢屈9你你都有排煩先係重點。
上網一句metoo 已經可以玩殘你。

重點唔係你有無做，入唔入到罪。
重點係女人一句說話已經可以玩殘你。

其實我唔明做乜成日話女人會濫用法例

好多其實係怕事/怕煩/覺得醜/覺得冇人會信而冇舉報性罪行 好多研究指性罪行向來係underreported
而且要告其實黑警都唔一定做嘢 好多時水走個victim唔開file
上唔上court要睇證據同法律意見
上到court有冇罪都要睇證據 例如cctv 電話嘅相 人證
人證亦要考慮個證人係咪credible
唔係話告就告

見報係 媒體本身嘅問題 係佢事後無履行澄清事實嘅責任
唔通因為媒體自己問題
就唔可以執行刑事法？

當然法官點判無人知
咪唯有參考外國案例
咁所以？就唔立法？
日日立法會都通過一堆條例

咁所以？
關呢條法例咩事？
你解釋下多咗呢條法例點樣令你更易被人屈

無視社會現實問題
幾時有法例保障男人未入罪唔可以上報唔可以出樣？
我諗係永遠都無囉

因為佢多左一樣野可以屈你

如果條女係要屈你
立法前後都可以屈你偷窺佢
唔會話「多咗一樣嘢可以屈」

正如求其一個人都可以屈我／你殺人
咁唔通就要廢除謀殺罪？

而屈還屈
入唔入到係另一回事
你覺得呢條法好易告得入
咁你要引用案例／條文論證點解你覺得入罪門檻低

唔代表要比咁大既變相權力佢地。

呢度真係睇到好多毒撚嘅怨氣

不過我理解嘅，細個邊個未毒過

／我諗係永遠都無囉／
咁你咪爭取囉 我支持啊
如果你覺得無可能所以唔爭取，咁普選同民主都可以 反正實現到嘅可能性仲低

一單還一單
報章嘅專業操守係一回事
窺淫罪係咪合理又一回事

在缺乏理據情況下反對窺淫罪
來回應報章操守嘅問題
用不合理回應不合理
並唔會打和啦super

／唔代表要比咁大既變相權力佢地。／

權力？

搜集證據嘅係警方，唔係當事人
負責檢控嘅係政府，唔係當事人
決定入唔入到嘅係法官，唔係當事人

仲有亂咁報案，隨時被人話浪費警力

戇鳩。就係話你雙重標準呀，你真心膠？走去答我

啲女平時著咁小布，可唔可以反告番佢教唆他人犯罪？

點雙重標準法呀柒頭

我擺明曲線啦，你就真心膠

可以的

其實啲女本身存在已經可以告

靚女同豬扒都係引人犯罪

點會一單還一單，兩樣野係並排而行。
呢條例只會令不合理更不合理。

邊個要同你打和， 無啦啦講呢d,都唔知你做乜。

其實要告的話係有可能告得入
不過似乎一直以來都無人報警

／此罪行採用「絕對法律責任」，即只要證明被告刻意暴露其身體，以及當時情形猥褻，則毋須確立被告有意獲取性滿足、羞辱他人或令人不快，被告亦已觸犯罪行。／

女人主觀感受。
你點證明佢浪費警力？

都係句，女人一句就可以令你受晒以上既人既審訊。
仲要易入，又上報

淨係睇左樓主篇野 懶得爬文
理性討論
點爲之為達性滿足目的
又話個法例公眾地方適用
又話要符合合理期望唔會比人睇到既地方

如果假設
係公眾地方 商場
有條女 條裙短到去屎忽 企係電梯到wo🤔
咁岩我又唔小心望到佢條底係咩色 本身佢無預露底比人睇🤔
我又即時有生理反應wo🤔
呢個case 我會唔會比d 19黑警/休班警多事 拉左我又話要告我呢？🤔

上到法庭 個官又會唔會信我 唔係為達性滿足目的 而去𥄫佢裙底呢🤔

妳知啦 係香港 非禮 強姦案 係有罪假定嫁ma 疑點利益歸於原告 任女方9吹

咁調返轉，男人一樣可以用一句就玩到女人嘅

是不為也，非不能也

係咪就係因為有班女老屈男人，就要漠視其他人嘅保障，包括男人

現行法例未能監管嘅偷窺行為，例如私人地方，係咪就由得佢？

擺明視姦罪啦，仲要兜，而家啲女打對波出來見到毒撚就用手遮住，見到靚仔就谷深啲條事業線
第日用手遮住已經可以話係合理私隱預期，毒撚再望就會俾人告，只要講句「件衫唔係著俾你睇」就收你皮

首先地點響邊？
你響地鐵車廂之類就根本唔會用呢條法例

講到第221章《刑事訴訟程序條例》第89條，協助及教唆犯罪。
你擔心嘅問題比較貼近「促使」

但係問題係，如果條女明知你見到佢，仲「大力推動」你去偷窺佢
咁點樣符合窺淫罪「（b）他 知 道 該 另 一 人 不 同 意 被 他 為 了 性滿足 而 進
行觀察 。」

但係我覺得呢個位有得爭論
good point

／協助是向主事人提供幫助、支持或援助，通常是在案發現場發生。

教唆就是煽動或鼓勵主事人，通常亦是在案發現場發生。

慫恿是在主事人犯法之前提供協助，例如是向主事人提供意見及資訊、或向主事人提供犯案所需的工具。

促使即大力推動，導致主事人犯法。促使包括採取必要的步驟，令事件發生。從屬者未必要鼓勵主事人犯法，但從屬者的行為與主事人犯罪之間，必須要有因果關係。

...

從屬者的犯罪意圖是（i）有意圖作出一些行為，並明知這些行為會協助或鼓勵犯法，及（ii）知道主事人會干犯某些罪行。控方必須證明從屬者是有意圖作出協助及有鼓勵行為。如果從屬者沒有理會主事人是否會犯法，就顯示他們的犯罪意圖不足。／

呢個根本唔應該係對等辯論
你要立法
反對一方只係質疑就夠
你要證明立法既必要
同排解所有質疑
呢個年代係講緊警察亂打示威者
律政司賠償會要求簽保密協議
何君堯揚言要殺人冇手尾跟
呢d法例立多d 社會變成點

因為男人報警無人理，唔會上報

/點會一單還一單，兩樣野係並排而行。呢條例只會令不合理更不合理。/

並排而行唔代表有關係

何況呢條法例嘅應用情況仲細過非禮啦嘛
咩叫令不合理更不合理

／邊個要同你打和， 無啦啦講呢d,都唔知你做乜。／
因為你根本將兩樣不相干嘅嘢扯埋一齊

張達明的建議方案根本唔係最終方案
最後咪變有性意圖 𥄫女>死

你睇民主黨班道德塔利班連自己議員都想整死
一定玩撚到好百搭彰顯自己幾保護女性

所以搵打手狗造勢無用

唔好再講生理反應，呢個係個on9記者問，你有冇扯旗其他人鬼知咩

回應你電梯嗰個問題：

如果你係正常企喺度望到，當然冇問題啦

如果你痞喺度都未必有問題，你話你綁緊鞋帶亦都係一個合理嘅辯解

但係如果你攞部電話出嚟，擺喺個女仔裙底呢⋯⋯

你又知冇人理唔會上報紙，你試過？

咁你點回應呢條問題：現行法例未能監管嘅偷窺行為，例如私人地方，係咪就由得佢？

男性更衣室偷拍都上過報啦
同樓主都list咗告得入嘅case

／仲要易入／
證據？

／你點證明佢浪費警力／

(2) 如某人明知而向任何人作出虛報，內容傾向於顯示已有人犯某罪行，或傾向於對任何人或財產的安全引起憂慮，或傾向顯示他有對警方的調查具關鍵作用的資料，因而導致任何警力的浪費，即屬有罪，一經定罪，可處罰款$2000及監禁6個月。

誣告的話係浪費警力

／都係句，女人一句就可以令你受晒以上既人既審訊。／

證據？

警方要蒐集證據
證據不足又唔會檢控
檢控又未必告得入

點樣女人一句決定

有邊次立惡法政府唔係拍心口保證唔濫用
保皇黨唔係話會寫到好鬆

我仲記得公民黨上D100一向反對用意圖捉人

現在自己人張達明有機會CLAIM港女守護者呢個CREDIT就成班飯民狗做野

兩樣野同時出現，有因果關係喎

妳都係答唔到我...
點爲之為達性滿足目的 靠咩判斷？
講到扯旗 正常男人既長度 一硬就係人都知既

個法官會唔會信我無心望到/綁緊鞋帶？
如果唔信 我咪好慘？無啦啦坐監
如果信 咁個個人都痞係到扮綁鞋帶 明𥄫野都無問題啦 立個咁既罪 都告唔入既

到時真係有男人比人屈
果班堅持無問題的人咪又係開新ACC 持續接JOB
完全無得追究

如果女人亂話你係性罪犯記住報浪費警力同民事誹謗

都唔知啲人係咪上得連登多 乜都話女人係雞係公廁亂屈人
咁樣完全係輕視同唔信真嘅受害者
呢啲咁嘅行為已經搞到好多人真係受害時唔敢報警

有 MTR的風化案
香港法官定罪理由係唔係你做做咩企埋D女人度

請問有邊條惡法俾人濫用？

依家成日用不誠實使用電腦告唔同類型嘅案件咪就係因為現行法例未夠全面囉

何況不誠實使用電腦亦都有佢嘅限制，我係私人地方冇用電子器材偷窺係咪唔應該受到制裁？

你都幾無聊
同你意見唔同就次次都萬能key人地一定係政府打手收錢維穩/女權閪

google下law reform commission 同政府嘅關係同立法程序同睇下份文件先鳩噏啦

垃圾打手話比人屈可以告浪費警力

大把香港C9同人係街頭嘈就打999話比人摸
但到最後查完咩都無, 警察唔想做野係唔撚告個女人

嘩 咁樣都得？呢個世界 一係有賓周 一係有系嫁啦
咁樣都定到罪 都唔信被告
究竟係法官問題 定係法律問題呢？
我覺得MTR要整返個男士專用車廂 保護返男性

唔好以為個官話乜就乜啦

唔符合legal elements唔會告得入

暴動單野份判決仲好笑
屌9個後生仔暴動案後無幾耐換新8仔等於身有屎

你得閒DOWNLOAD判詞睇
班人係認定你有做再搵理由

女人稍有懷疑或者刻意懷疑已經可以搞撚到你一身蟻，
就算告唔入都手尾長，條女都冇咩代價

簡單啲講，性目的咪就係你影人裙底係因為鹹濕唔係其他原因囉 個官覺得你係就係㗎啦，你有其他原因你咪解釋囉，疑點利益歸與被告。

你話個官信你咪好慘？咁係咁㗎啦，謀殺案，強姦案啊陪審團唔信你都好慘㗎 你當佢哋on9咩

扯旗唔一定係因為滿足性目的㗎，有時係隨機勃起唔關性事㗎 同埋都係果句你有冇反應其他人鬼知咩，唔好再講呢個on9 point

先前屈人強姦條美容師榮獲香港法官放生輕判
你睇下強姦案定罪通常判幾耐

完全唔FAIR
係街邊因為排隊問題打999屈人班港C9更加絕少比人告

所以有2方面問題
法律唔清晰 咩叫 為達性滿足目的？
香港法官 好多都係智障 法官自己係男性 都唔知春袋係指乜野

結論 樓主同班擁護呢條罪既人都係on9仔
以為自己睇野好獨特好醒
假設晒d官好正常好公正 d女原告 一定係受害者咁
事實上係睇野唔夠全面

香港有性罪行定罪紀錄查核

但就算係超少數告入老屈者老妨或浪費警力的CASE

我唔見樓上打手動議整罪犯名冊,呢D叫偏頗

咪就係 而家班女人無掂到都大嗌非禮啦，有咩後果？從來見唔到有後果
第日有𥄫女罪仲唔大用特用咩？有少少理性都知會發生乜事啦

哦 駁唔到就發爛炸
我都話係唔小心望到 又屈我個場景係偷影人裙底
笑死

都係答唔到我 點為之 為達性滿足目的
如果 係由法官主觀判定
咁呢個香港好恐怖

妳地都係收收皮啦

男人都可以屈人㗎，唔立新法都可以屈人。唔通就係因為有女人老屈男人，已放棄立法保障其他人嘅利益，包括男人

舉例：係咪我條女帶女性朋友上嚟我屋企，佢偷睇我沖涼，我唔應該受到保障？

/又話個法例公眾地方適用
又話要符合合理期望唔會比人睇到既地方/

例如公廁咪係 張達明有舉呢個例子

-->「公眾地方」是指任何公眾人士於當其時可以付費或其他方式，有權進入或獲准進入的地方；而就集會而言，公眾地方包括於當其時和為該集會的目的，屬於或將會屬於公眾地方的任何地方。例如公眾可使用的洗手間、街道、可進入的花園及港鐵車站等。／

--> 公眾地方、公眾場所(public place)指 ——
(a)公眾街道、公眾碼頭或公園；及
(b)公眾繳付費用便可進入，或者公眾可以進入或獲准進入的劇院、各類公眾娛樂場所或其他公眾休憩場所／

/如果假設
係公眾地方 商場.../

你響商場點樣expect privacy?

--> One of the most complex legal considerations with regards to voyeurism is the need to ascertain and demonstrate an expectation of privacy. This means that in order for a conviction to be given, the court must be satisfied that the victim could have reasonably expected privacy to carry out their activity in the area concerned. To prove this, a court will look to demonstrate that the victim was at home, in a private office, in an area with a locked door or in a setting that is widely acknowledged as protective of privacy.

/香港 非禮 強姦案 係有罪假定嫁ma 疑點利益歸於原告/
你嘅意思係絕對責任(absolute liability)?
呢點有爭議

／第日用手遮住已經可以話係合理私隱預期／
佢話係就係？
佢係法官？
「合理私隱預期」係講緊地方

／只要講句「件衫唔係著俾你睇」就收你皮／
證據？

新版權條例

政府同商界當時拍心口話唔會郁二創
但到最後商界代表上商台扑咪, 比人追問就發脾4話如果要明文豁免二創寧願唔立

通常有新惡法都會搵打手造勢,話別人的憂慮唔會發生,攻擊踢爆奸計的人

／你要立法
反對一方只係質疑就夠
你要證明立法既必要
同排解所有質疑／

質疑都要合理
你提出質疑，但係無理據，根本就唔會有人理
我之所以響度辯護，就係要反對窺淫罪嘅人針對條文同案例提出理據
你講嘅社會現況我當然明白啦，響連登當然會有人和應

但係如果你係真係想響社會上阻止條法例
你就要準備提出更加堅實嘅理據

但係上到法庭啊

例如呢個性騷擾case

唔小心望到梗係冇事，你都冇犯罪以圖

其實單單案件都係法官或者陪審團「客觀」判斷，佢哋會「客觀」分析晒所有證據

香港係咪危險，恐怖，見仁見智啦。都係果句地球很危險，快啲返火星啦

的確唔係最終方案，咁點？唔理唔討論？
依家法改會咁樣建議，開始公眾諮詢
你咪唔出聲囉
不過第日有咩三長兩短就怪你自己

話人「打手狗」唔算論據啊

香港刑事案定罪率9成幾
比外國人笑只好過支那同平壤少少

仲立埋D萬能KEY法例真係使人不安

請你答我啦

男人都可以屈人㗎，唔立新法都可以屈人。唔通就係因為有女人老屈男人，已放棄立法保障其他人嘅利益，包括男人

舉例：係咪我條女帶女性朋友上嚟我屋企，佢偷睇我沖涼，我唔應該受到保障？

Btw,巴打唔好咁悲觀，又擔心女人老屈，又擔心政府打壓，對身體唔好

咁所以點？
咪就係要寫的清楚啲，唔好好似當年不誠實使用電腦罪咁萬能key

仲有惡咩法？
國歌法係惡法，因為侵害政治自由
版權修訂條例草案係惡法，因為有損害性傳播罪

咁窺淫罪又點？

因果關係？

有其中一樣嘢
另一樣嘢都唔保證發生

報章嘅專業操守差， 唔會影響窺淫罪係咪合理

窺淫罪係咪合理，都唔會影響報章嘅專業操守變好或差

點為之因果關係？

笑到PK
D打手真係遇到真係識的人只會狂搶LAST REPLY反駁不能

法政隨筆 - 定罪率的筆戰

2009-09-21
吳靄儀
吳靄儀

法政隨筆
大律師嘛，總要練就一身詞鋒犀利的對辯本領，資深大律師，自然要犀利加等。

最近，定罪率就引發了一場資深大律師之間的尖銳筆戰。事緣資深大律師郭兆銘為2012 年版的香港刑事法手冊作序，其中提及來自刑事檢控科年報2008 年定罪率的數字，區域法院和原訟法庭分別高達92.6％ 及94.8％，對此，他深表關注，指出相對之下英倫Crown Court 2007 年定罪率只為40％，我們的定罪率「可能接近北韓」。

此言一出，觸動了署任刑事檢控專員的神經，馬上親筆寫信給手冊的出版商抗議，聲稱郭序所引數字誤導公眾，因為香港數字包括了認罪的個案，而英倫數字多半是指經審訊後定罪的比率，他認為郭序言論不負責任，有損該手冊權威地位，而刑事檢控科不但有多人為手冊撰稿，更是主要用家群體，他要求出版商刪除此序，並回收所有載有此序的版本！

出版商把抗議轉交郭氏，郭大資深即時還手，反駁署任專員道，如有誤導，應由刑事檢控科負全責，因為這些數字刊於該科年報，為何不見其解釋清楚，反而當是該部門一項驕人成就？他指出，該部門數字，在英倫為人引用作反對引渡的論據，辯稱在香港不會得到公平審訊！貴部門還是先改正自己的數字為上。

刑事檢控專員江樂士休假完畢上班，加入戰圈，親發一信給出版商，補上一筆，稱郭序不但沒有考慮到上訴得直的比率，又不顧其實定罪率高，反映的是他部門的檢控官認真審核證據，早把證據薄弱的案件剔除！

郭氏欣然再執筆反駁，並將副本呈律政司長，連本人也欣賞到高手過招。九月十五日《南華早報》報道終院首席法官李國能發表意見，指郭序拿北韓比較的言論過分，但卻不至要出版商回收。郭氏悍然不懼，回應道定罪率高，刑事辯護執業者咸感關注，實屬理所當然，公開提出，以供討論，有何不可？

我麼？我贊成辯論。檢控科不妨拿出詳盡數字，雙方各自施展雄辯才華，真理一定愈辯愈明。

2088 reads

理據就係而家檢控好有問題
呢d法例唔可以立

唔好用外國實行成點黎做例子啦
大把外國人屌柒香港政治檢控你唔提？

呢條罪係專捉一些偷影裙底既仆街，我自己都見過不過距離太遠又比佢走甩左

窺淫罪打壓男性𥄫女權益，增加男人被屈機會

他指出，該部門數字，在英倫為人引用作反對引渡的論據，辯稱在香港不會得到公平審訊！貴部門還是先改正自己的數字為上。

其實得D100 9吹無用
香港司法系統一早好國際知名

23條都係專捉一些顛覆國家既仆街,好似

你講緊自己呀

九成係計埋認罪嘅定罪率

唔好選擇性回覆，答下人啦

該改嘅法律唔改
係要搞小動作
香港立法司法急速淪陷

可合理預期私隱的地方

你確定商場係？
根本連係咪為達性滿足目的都唔使考慮

（不過小心觸犯有違公德罪）

'法國左翼政黨議員昨日向巴黎市議會呈交方案，研究可否在首都中心地區設立天體公園'

再睇下香港生番想立惡法拉人𥄫女

高下立見

到時真係有女人比人偷窺
果班堅持有問題的人咪又係開新ACC 繼續吹
完全無得追究

你係講緊非禮？

我們會接受日常生活中，因環境擠迫而無可避免有身體接觸。不過，若有人利用擠迫的環境作出侵犯行為，便干犯了猥褻侵犯。

法庭會審視所有證據，包括被告在事發時和事發後所作的解釋，以及發生身體接觸時的情形，再決定有關接觸是無意或蓄意。

The Crown court 上年出嘅conviction rate 都係86.4，爭幾個percent爭好遠喎

去到俾官審既地步已經令受誣告既被告受到損害啦，之前都有幾單誣告強姦非禮案有版你睇

所以張達明講嘅「公眾地方」應該係指公廁之類
你係法官？你係檢控官？點解你可以咁推斷會只限地方？法例有寫？

文明國家傾緊天體公園

香港人就把中東那一套用係香港

文化基因問題

原來係傻嘅，師兄夠鐘食藥 👋🏻 👋🏻

可合理預期私隱的地方唔係淨係location, 衫裏面都算

咁所以關條法例咩事？

／大把香港C9同人係街頭嘈就打999話比人摸
但到最後查完咩都無, 警察唔想做野係唔撚告個女人／

你講緊咩
師奶話比某個人（假設為A）摸所以報警，調查完沒結果，應該係唔告A
你扯到去「警察唔想做野係唔撚告個女人」？

同埋呢個例子根本無法套用落去窺淫罪度
你響條街到點窺淫？
你講嘢前有無讀正文／諮詢文件？
你知唔知咩叫「可合理私隱的地方」？

同埋你用例子麻煩落返link

引用例子麻煩落link
如果係法庭案例就引返
無link你吹到好似AV咁都得啦

同埋

我們會接受日常生活中，因環境擠迫而無可避免有身體接觸。不過，若有人利用擠迫的環境作出侵犯行為，便干犯了猥褻侵犯。

法庭會審視所有證據，包括被告在事發時和事發後所作的解釋，以及發生身體接觸時的情形，再決定有關接觸是無意或蓄意。

你解釋下點樣聯繫去窺淫罪

你自己睇數字啦
定罪率高係計埋guilty plea 兩個都係80-90幾%
你再對比返convicted after trial/at court係另一個數字 指唔認罪嗰啲 咪又係50-60%

UK一年成200幾萬個被告 hk先得幾千 諗都諗到會有差異啦
讀下stat好唔好？

hk

uk

俾多個uk mag同crown court數字你 成80幾%

天體公園有consent事主同意裸露同接受會俾人睇到

Voyeurism 係冇consent你睇/影佢呀白痴

睇吓個正負評數字你所謂嘅連登仔邏輯係多數定少數先啦

你返discuss uwants 吧啦

條例覆蓋範圍太大，地圖炮一樣，又完全釋除唔到公眾疑慮害怕誤墮法網，真係唔應該通過

／法律唔清晰 咩叫 為達性滿足目的？／
滿足性慾有幾難解？
同埋要證明動機唔係咁易
-->In both cases, the men involved were charged with voyeurism. And both were acquitted because, while the judges found the videos were probably taken for a sexual purpose, they could not make that finding beyond a reasonable doubt.

／香港法官 好多都係智障 法官自己係男性 都唔知春袋係指乜野／
如果你講政治方面我駁唔到
但係如果你將呢樣嘢擴展去所有刑事案件
咁你除咗移民都無解決辦法

／以為自己睇野好獨特好醒 ／

無咩獨特，只不過有基本閱讀理解能力
好過啲連條文都未讀，講又講到1999嘅人

講過好多次 窺淫罪嘅應用範圍
你有無理解過？

範圍有幾大 大得過不誠實使用電腦？

庸人自擾

冇理由因為一小撮人嘅疑慮而放棄立法保障所有人嘅權益

利申我係反對版權修訂條例，我係有讀過啲立法會諮詢文件，政府新聞稿、大律師公會意見書what7ever

如果你同我討論法律條文我都對到兩嘴

但係兩個case根本無得比
版權修訂條例係修改原有嘅版權條例
你可以從過往版權持有人對網絡二創嘅打壓
（例如山卡啦G大調大愛香港單嘢）

合理懷疑 佢地響法案通過後嘅反應

依家窺淫罪根本就係新法
你講其他性罪行嘅例子扯埋入來講根本就不相干

之前偷拍裙底post提到私隱公署都有講過裙底係私隱地方，合理私隱個範圍根本超大，你啲咩公廁只係舉例之一，唔係只限嗰啲地方 我提出既全部係合情合理既疑慮，事實係條法律太得人驚

俾人拉怪你個樣啦

裙底係私隱地方有幾唔合理

所以？同條法例有咩關係？
刑事罪入罪率高 = 窺淫罪好易入？
如果你有外國voyeurism入罪率的話就有參考價值

打手
argumentum ad hominem

其實同不誠實使用電腦一樣咁大 呢啲惡法真係一條都嫌太多
下下立啲地圖炮法律叫保障所有人，咪即係同中國一樣所有人都有罪將所有權力交俾執法機關

不如化學閹割全香港嘅男人 想生活就要用試管

請你講一個係濫用左不誠實使用電腦對付風化案嘅例子？

就係因為現時冇法例監管某些不適當行為，先需要下下都用不誠實

如果依家係政治性法例我同意

但係你要證明性罪行檢控好有問題
請提出證據
你係指定罪率高定係點？

其實未必適用
呢條罪係要響類似更衣室廁所之類嘅地方先用

不如殺曬所有男人，女人單性繁殖

啱唔啱聽

又扯23條
你講下兩樣嘢點比較？

／該改嘅法律唔改／

咩叫該改？
窺淫罪 不少普通法國家都有

同埋呢樣嘢同香港立法司法急速淪陷有咩關係？

唔係，公眾地方影裙底一定適用，裙底屬於合理期望私穩地方

咁所以呢

／Can you be photographed at a public nude beach without permission?

Yes. In a 2014 ruling, R. v. Lebenfish, the judge found there was no reasonable expectation of privacy at a public nude beach where photography is not prohibited.／

不如你睇下份文件啦

列明晒要
1. 受害人一定要做緊Private act 只限去廁所，露私人部位，性行為呢三樣
2. Location - 喺一個reasonably expected to provide privacy嘅地方，受害人做緊嗰3種行為之一
3. For purpose of sexual gratification 睇/影人係為咗sexual gratification
4. Knows the victim does not consent

／去到俾官審既地步已經令受誣告既被告受到損害啦，之前都有幾單誣告強姦非禮案有版你睇／
所以同窺淫罪嘅關係響邊？
任何刑事罪均可用作誣告，咁唔通條條刑事罪都係惡法？

同埋窺淫罪嘅適用範圍點解會令你覺得容易被誣告？

非禮強姦基本上不限地點
窺淫只限「身 處 在 當 時 的 情 況 下 可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱
的 地 方」

／你係法官？你係檢控官？點解你可以咁推斷會只限地方？法例有寫？／
因為條法例真係有寫
「身 處 在 當 時 的 情 況 下 可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱
的 地 方」

至於具體有咩地點
有案例支持
詳見正文

請教公眾地方影裙底適唔適用？

你睇執法嗰班係乜嘢人先講

「身 處 在 當 時 的 情 況 下 可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱
的 地 方」

身處響「衫裏面」咁理解
但係啲case似乎唔係咁理解？
更衣室、廁所、睡房
學校比較有爭議

駁唔到就發老脾咪咪入呢個po囉
番出去自己開po又好圍爐都好啦

文章拍片判入獄個個條女係自願定非自願？

唔改就真係淪陷啦，香港啲法例不嬲已經係守舊同埋不與時並進

Btw 你移咗民未？

應該唔得

UK出過新聞唔一定用到voyeurism同建議緊增設新例針對裙底相

香港建議放影裙底做sexual assault其中之一

p.91

所以個topic條例主要針對偷拍裸照床照等
裙底係另一份文件

咁我入公廁會知唔拎得相機出來，而家條法律係望都有罪，我出街可以點唔望？應該真係要蒙眼出街

／條例覆蓋範圍太大／

範圍係限制咗響「在 當 時 的 情 況 下 可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱
的 地 方」

當然sexual gratification性滿足呢點，我認同係應該要反映下，始終有相當多人擔心太空泛

Quote 唔到 唔quote
反正都係廢話
過時法律大把
勞工法例唔係迫在眉睫？
個個被迫ot做免費奴工又點解唔見你提？
重有
其實移唔移民關你撚事？
我晨早移咗 有冇需要周街唱？
就咁睇 你啲撚樣會肯以事論事？

上面有師兄講咗

列明晒要
1. 受害人一定要做緊Private act 只限去廁所，露私人部位，性行為呢三樣
2. Location - 喺一個reasonably expected to provide privacy嘅地方，受害人做緊嗰3種行為之一
3. For purpose of sexual gratification 睇/影人係為咗sexual gratification
4. Knows the victim does not consent

其實都幾窄吓，如果連公眾地方影/偷窺裙底都唔包

／之前偷拍裙底post提到私隱公署都有講過裙底係私隱地方／

邊個po?
you mean this?

偷拍裙底係侵犯私隱
但係罪名一向都應該與私隱無關
都係擾亂公眾秩序、破壞公眾體統之類

／合理私隱個範圍根本超大，你啲咩公廁只係舉例之一，唔係只限嗰啲地方／
法例應用範圍不限公廁
但係除咗私人地方外
仲有咩公眾地方你會合理預期無人見到你？

講其他法例咪離晒題囉

唔使咁激動，睇得出你係呢個社會嘅受害者，加油

哦 好簡單姐 香港戲院好多都有電梯既
轉一轉場景囉
我諗住去睇戲 係扶手電梯唔小心望到前面有條女 勁索 條裙短到去patpat 望到條底係咩色 個下睇到硬晒 比休班警當正我係咸濕佬 捉左我 條女又無預條底會比人睇wo 上到法庭 2個一齊砌我生豬肉
我入罪機會大唔大？🤔

個十單仲要無講係非禮男定女，非禮女咁其實一樣唔係保護男性

一起底
一隻護主犬開post做海狗
樓豬直頭係自爆五毛

最新民調：超過一般人反對特朗普

已經唔使再回
一齊block

份諮詢文件建議有寫偷拍裙底同拎來做例囉好無，你個1錯哂啦

你好叻叻豬

好行唔送

其實包埋影裙底好合理，現時都冇針對影裙底嘅法例

／裙底屬於合理期望私穩地方／

sor 你無錯

加拿大條法例寫

Every one commits an offence who, surreptitiously, observes — including by mechanical or electronic means — or makes a visual recording of a person who is in circumstances that give rise to a reasonable expectation of privacy

英格蘭條法例寫
a person is doing a private act if the person is in a place which, in the circumstances, would reasonably be expected to provide privacy, and—

我找到相關加拿大嘅case

[95] However, as part of the reasonable expectation of privacy requirement of the offence, Parliament included the concept of “circumstances” that give rise to that expectation. Arguably, there will be circumstances where it is possible to have a limited reasonable expectation of privacy in a public place.

[96] One example may be if the privacy expectation is limited to areas of the body that are covered or hidden. An offence that has become more common and required specific legislation in a number of U.S. states is referred to as “upskirting”: one way it is done is a person drops something at the feet of a woman wearing a skirt, then bends down to pick it up, and takes a picture of her underneath her skirt.[2] Often these pictures are then posted online. In my view, that would be a circumstance where a woman in a public place had a reasonable expectation of privacy that no one would look under her skirt.

[97] The issue of whether there are circumstances where a person can have a reasonable expectation of privacy in a public place, that is, a place that is open to the public or a segment of the public, and where the person knows they are not alone has had only limited judicial consideration.

係鬼唔包，睇下諮詢文件建議都知啦，樓豬鳩噏下你又信
btw拎呢條法律去捉哂班入男廁基佬應該work，實有人用尿兜痾尿

一味講立法有個閪用咩
律政屍 警犬班閪人點執法就一個二個避開唔答

1係個條例嚟 hk建議跟足uk 錯乜嘢？

上面已貼咗影裙底uk都唔用voyeurism告
hk law reform commission自己都propose放落sexual assault度 喺另一份文件

屌 回之前冇睇 嘥鳩我時間

原來如此
絲打讀law?

UK同canada條例有分別

而且跟uk法例好多時係用唔到voyeurism告裙底相

/以事論事/

就以事論事，勞工法例同窺淫罪有咩抵觸？
兩樣都提上立法程序有咩問題

其實時事同學術台不嬲好多人鍾意討論辯論

下下淨係屈人打手/女權閪好冇意思

係立法保障一小撮人利益

Anyway包埋影裙底係好合理

至於你舉例基佬入男廁好似膠咗啲喎

除非你話你屙尿嗰陣，個基佬「控」埋你到望你賓州

如果係合理距離望到，又點會犯法

唔通好似啲人咁鳩噏當秘笈咩

留言比啲質素得唔得呀

好行唔送

因為呢個政府緊要野唔做，專做無謂野。
現時香港法例 人分幾等

第一係政府
第二有錢人
第三女人老人小童
第四係男人

人人平等係唔存在

啱啱再出咗新聞 大家有意見可以寫信去

“If the incident took place on the MTR, which is a public area, the victim would have to collect sufficient evidence [to prove this expectation].”

扶手電梯 點算合理預期私隱嘅地方？

頭先個絲打都指出過
英格蘭版本窺淫罪個範圍好窄
（加拿大版另計）

選擇性失明

答撚晒啦

咩料？ 妳自己引用既料
戲院係包埋 香港大把戲院 入場之後 有電梯上去唔同號碼戲院

笑死
反trump = 五毛
美國半數人五毛

咪講咗正常角色度望到唔會有事囉，就算條女唔期望你望到，你都有合理辯解啦

用一個reasonable person standard去睇正常人會唔會覺得係

但係除咗呢個重要符合private act
即係當你個victim喺電梯/戲院 佢要係去緊廁所/裸露私人部位or only covered with underwear/發生緊性行為

而且用返uk新聞裙底相好難用voyeurism 因為要個victim身處一個有私隱嘅地方

要用都係用修咗例嘅sexual assault

嗰個post啲人標題黨撞曬車

我都覺得你好可悲啊，不如講返正題啦

／份諮詢文件建議有寫偷拍裙底同拎來做例囉好無，你個1錯哂啦／

邊度有用裙底做例子
我search過成分文件都無「裙」字
法改會網頁亦無講
／／
諮詢文件的主要建議如下：

(i) 保留亂倫為特定罪行，但改革罪行的元素。另外，香港社會應考慮甚麼範圍的涉及性的行為會構成亂倫，以及該罪行應否涵蓋領養父母；

(ii) 建議新訂一項性露體罪，涵蓋以特定受害人為目標，而以涉及性的形式在私人或公眾地方暴露生殖器官的行為；

(iii) 建議新訂一項窺淫罪，將未經同意下為了性的目的而對另一人進行觀察或視像記錄（例如以照片、錄影帶或數碼影像形式）的行為刑事化；

(iv) 現有的獸交罪應由與動物性交罪所取代；

(v) 建議新訂一項對死人進行涉及性的行為罪；

(vi) 建議新訂一項為性目的而施用物質罪，以取代現有的施用藥物以獲得或便利作非法的性行為罪；

(vii) 建議新訂一項意圖犯性罪行而犯罪的罪行，以取代現有的意圖作出肛交而襲擊罪；

(viii) 建議新訂一項意圖犯性罪行而侵入罪，以取代現有的入屋犯法（意圖強姦）罪；及

(ix) 建議廢除一些同性或關乎同性的現有罪行：意圖作出肛交而襲擊、促致他人作出同性肛交、男子與男子非私下作出的嚴重猥褻作為，以及促致男子與男子作出嚴重猥褻作為。

樓主咪#1貼咗同解釋埋個新聞其實冇quote好份嘢得3個private act囉 你柒夠未

其實大家都冇問題，不如入返正題啦

另一份文件Sexual assault就有

basic intellectual integrity
啲論點唔係我自己創出來，係搜集返來嘅
唔落source咪就係plagiarism
講嘢唔落source你覺得好威威？
落source係方便人查核有無錯
反而有唔少人話非禮好易告入，但又唔quote案例，其他人點知係咪9吹

(b) 是某人的裸露或以內衣遮蓋的生殖器官、恥骨部 位 、 臀 部 ， 或 女 性 胸 部 ， 並 且 是 ——
(i) 從某人的衣服下面或底部進行記錄的;或
(ii) 隔着某人的外衣進行記錄的，而在當時的情
況下這樣做是不合理的。”

講咗幾多次條例係保障所有人 前排幾單更衣室偷拍男人同放上tumblr

駁唔到就話人女權閪/左膠/政府打手 btw google下LRC同政府乜關係先嘈好唔好？

駁唔到就話人五毛
argumentum ad hominem

合理解釋係條女條裙太短 唔洗蹲都睇到底？

但你已經上晒報比人標籤左， 無論告唔告得入， 你已經受到傷害

你住緊new zealand?

合理解釋係你正常角度都望到啊，唔通大風吹起左條裙望到入面底褲又入我數咩

俾啲common sense得唔得呀

易唔易入，你自己睇返d 比率
唔係點解警犬查女人， 看管女犯人，一定要有女警， 第三者在場。 根本d 警察都知d 法例有問題

根本現時法例已經好保障d 女人。
係都要推向極端

被告係受審之前可能已經受到傷害我同意喎

但係咪應該諗點樣去解決問題，例如禁止傳媒披露被告姓名，而唔係斬腳趾避沙蟲

照你咁講現時所有罪行都會披露，不如取消所有法例

所以話你地真係盲

咪講咗囉，現行法例監管唔晒所有不當行為

你係咪覺得私人地方被偷窺唔應該受到保障？

某程度上同意，例如女人唔可以「強姦」男人

只可以告非禮

唔明你既論點，即係文件寫出來可以忽略唔理？今次立法唔會包？

算啦，我論點就好清楚，就係呢條法律範圍太闊，如果只包影唔包望，咁大眾就唔使提心吊膽，因為可以用相機紀錄證明自己清白，如果鳩立法又鳩告，望就好易中招而且無從辯解

又推向極端， 講到取消法例

性罪行係special case. 好易引起社會回響。
比人知道你比人告過性罪行，已經帶有色眼鏡睇你。 好多工無你份。

做事有緩急先後

你要立呢條法就要先令市民安心，知道唔會被濫用， 被人屈。等市民支持。

所以應該先立法， 禁止傳媒披露有關性罪行case相方既個人資料。

大佬 佢列晒幾個common law jurisdictions做reference
最後揀咗uk做hk會follow嘅
nz咪唔關事囉 可以完全唔理

淨係包victim去緊廁所/露私人部位/性行為 唔包其他 都叫闊？

呢個條例係針對偷拍床照裸照 廁所更衣室私人地方睇/影 跟uk新聞連裙底相都唔包

係人都知冇道理唔會加個symbol就變得有道理，你有咁嘅想法真係好on9

唔通我又話你以為自己好醒咩，講番正題啦

係呀， 應該立埋衰11男性version

罕有地你所講嘅嘢我非常同意喎

同意，同埋如果係兩個16歲以下情侶初嘗禁果，而家淨係會告男仔

比人屈個陣 希望個解釋個官會信啦

如果你真係對法官咁冇信心，你都係帶返眼罩出街啦

你係政治犯另計

腳 OK?

Sor 我表達得唔好
我嘅意思係當窺淫法應用響公眾地方
都要符合「可合理預期私隱的地方」嘅要求
而唔係指所有公眾地方都一定用得

我之所以引用條文
係指出公眾地方嘅定義同「可合理預期私隱的地方」並不必然抵觸
公眾地方純粹係指 人人都可以進出嘅地方
咁有啲咩既符合呢個條件 又能合理預期私隱
就係公廁

我無唔滿意連登 否則我就唔會開po
不過我確實係不滿連登logic
咁我點解要過主

即係我鍾意香港
但係反對港豬文化
唔通我又要移民過主

邊度有用過女性主義思想
連性自主都無提過
淨係針對法例範圍同字眼爭論
咁都叫女權閪

你同意有好多人好多利益未受法律完全保障
但好似又抗拒立新法例或者修例，咁你有咩建議？

離一離題，你同唔同應該修例女人可以「強姦」，保障返男人？

呢個係新西蘭嘅版本
法改會建議香港用英格蘭版
所以你嘅引文不相干

踩台狗都五毛啦
this is 連登

d女人真係好撚古惑

你咁變態既？大髀都好影？

滑坡謬誤
中國侵犯私隱
窺淫罪保障私隱
完全相反 何以相提並論

同埋入罪率高又點
你認為個case不公
你要解釋點解你覺得個判決有問題
同埋偷拍呢個行為本身都有問題
當然啲地圖炮法例係好乞人憎

之前炒車個班人又復活曬

呢個關非禮罪咩事

/警務人員不可以向異性進行搜身。 如要向一位女性搜身，而當時沒有女警在場，該女子便應被帶到最就近的警署，由女警為她進行搜身。/

呢個唔係法改會嘅建議 列出來只係比對參考 因為新西蘭都係行普通法

法例範圍已經講了好多次
不贅

/禁止傳媒披露有關性罪行case相方既個人資料。/

咁我覺得呢個建議值得支持（在未定罪前）

/你要立呢條法就要先令市民安心，知道唔會被濫用， 被人屈。等市民支持。/

呢個po基本上就係討論呢樣嘢

問題唔係相反意見
而係你反對之餘啲論點一直都有被回應
你要繼續反對都要提出理據㗎
一係就用新論據
一係就解釋點解其他人嘅反駁唔中point

唔係易唔易入問題
係上曬報紙，呂麗瑤單野未報警已經炒左教練

其實你嘅想法法改會有提出過

/訂立新的強姦罪定義，使強姦罪可對男性或女性而犯，並包括以陽具插入陰道、肛門或口腔；/

另外針對男童
向16歲以下兒童作出猥褻行為罪都可以用
刑罰比衰十一重

呢條係法律
討論前搜集資料
盡量確保自己論點合理
好正常啦嘛

其實我原先都無打算響度嘈咁耐
反而係班人斷章取義
引段新聞就話 窺淫罪乜乜柒柒
成班人又唔fact check 係度起鬨
呢種討論態度先有問題啊嘛

邊度先

客觀上黎講真係好多法官係智障
台灣d法官都正常過香港

咁即係我係公眾地方但又唔符合預期私隱既地方 例如戲院
我去𥄫人底 咁就無罪？🤔🤔🤔

你覺得偷窺同埋講粗口兩樣嘢嚴重性可以相提並論？
偷窺係響私隱理應受保障嘅地方被人𥄫
呢個係對人性自主權嘅侵害
不論男女唔想被人𥄫好正常

而且最重要係呢條法例有無對你嘅基本自由造成不合比例嘅限制？

相反限制講粗口
執行上就會對言論自由造成不合比例的限制

不過其實響公眾地方講粗口
如果真係要捉都係可以嘅
例如萬能key擾亂公眾秩序

呢個同窺淫罪有咩關係

之前有巴打建議修例禁止傳媒披露性罪犯資料
呢個建議值得考慮
而且更針對問題

如果你真係咁做
呢條罪係入你唔到

不過你可能會犯其他罪
例如 作出有違公德的行為
/一般而言，有關罪行適用於所有非常可恥/有違公德/冒犯及令人厭惡/敗壞道德、有傷風化的行為。/

利申非專業法律意見 不負責任

其實用外國判例支持立法冇咩意義
香港可以唔跟 自己發展另一套標準

以前中學運動會d女學生著裙的話
基本上由下而上望上去一定見唔小裙底
咁犯唔犯法？

除咗同政治有關案件，其實我覺得香港法官算係咁，有時真係身不由己

未立法保障男性係性罪行審訊過程的資料需要保密
根本唔應該再立任何關於性罪行的新例

正常角度，距離，動作或者有其他合理辯解都唔會犯法

舉例

【本報訊】教會駐中學傳道人涉嫌藉詞性教育和檢查性器，九度非禮兩名中一男生案續審。案中兩名男生作供時，經常以俗語作為性器官代名詞，法庭昨天為此展開一場討論，其間發現主審法官林偉權從讀書時期開始，一直認為「膀胱」等同「春袋」。
事緣男童Y作供時提及，被告黃偉明曾觸摸其「春袋」，法官林偉權遂問Y，他是否指膀胱。控辯雙方聞言即時作出反應，辯方稱，膀胱是儲存尿液之處，惟法官卻說，春袋就是膀胱，更透露他讀書時老師都是如此教。

我都廢時講了

唔同意，女人強姦男人或者衰十一一定要立

下而上望上去基本上一定係30至45度左右
即係搭電梯望上去望到 而當時有人發現你一直都係向上望
咁表證係咪已經成立？ 然後進入審訊過程

新例

／其實用外國判例支持立法冇咩意義
香港可以唔跟 自己發展另一套標準／

香港行普通法
立法時當然要參考其他普通法國家

/以前中學運動會d女學生著裙的話
基本上由下而上望上去一定見唔小裙底
咁犯唔犯法？/

請看正文
講過好多次，窺淫罪只適用於 在 當 時 的 情 況 下 可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱
的 地 方
運動場點係？

我覺得政府比唔比到信心人最重要
呢d野立完法就返唔到轉頭
普通市民根本冇權取消 修改法例

都唔同意，關於性罪行嘅法例應該與時並進，以前嘅法例根本冇可能覆蓋將來因科技進步而衍生嘅罪行

公道啲講，蝦碌野到到都有，其他地方嘅法官我唔熟悉就唔評論啦

/我覺得政府比唔比到信心人最重要/
無錯
呢個po有唔少留言之所以反對
都係建基於政府嘅往績

但係就算不信任政府
提出嘅理據都要建基於條文

立法保障男性係咪真係咁唔合理呢
點解咁耐都唔做呢樣野？
如果女權唔支持立法保障男性
我都唔會支持立法保護女性

咪話正常角度，距離，動作唔會犯法

雖然係非君子行為，但我都會望啦，驚都未驚過

唔需要諗太複雜，有人走光，你望到，keep 住望都唔會犯法

呢條例係針對非正常走光情況

但事實上反對的最大原因真係因為政府的往績
同埋冇保障男性的法律
呢兩點唔足夠支持自己反對立法咩

如果係一個民主自由的社會
認為法例有唔合理的地方
又或者政府濫用法律起訴人
我地可以透過選票向政府／立法者施壓
但好無奈 我地冇呢個方法
其實你都已經解釋得好清楚
單係睇條文基本上冇理由反對

其實已經出咗諮詢幾年

到條例出爐可以隔幾年

真係唔知點解咁耐都唔做嘢，香港立法不嬲都係慢人一拍，就算而家討論緊嗰條法例都係

講真人係自私嘅

你問15年前嘅我，我都未必贊成

但我依家有老婆有女

諮詢文件的主要建議如下：

(i) 就涉及性的行為訂立“同意”的法定定義，以反映涉及性的行為必須經對方“自由和自願地同意”，以及對方須有行為能力給予同意；

(ii) 訂立新的強姦罪定義，使強姦罪可對男性或女性而犯，並包括以陽具插入陰道、肛門或口腔；

(iii) 在“同意”這議題上修改相關的精神意念元素，把焦點由被控人是否單純在主觀上相信投訴人同意，轉移至客觀加主觀的混合測試。以現時來說，如被控人在主觀上真確相信投訴人同意，則即使該信念並不合理，被控人仍可獲判無罪

(iv) 廢除“未經同意下作出肛交”的罪行，現受此項罪行規管的行為日後可由無分性別的強姦罪處理；

(v) 訂立一項“以插入的方式進行性侵犯”的新罪行，以處理現時“猥褻侵犯”（俗稱”非禮”）的罪行中較為嚴重但不構成強姦的侵犯行為；

(vi) 以新的「性侵犯」罪取代「猥褻侵犯」罪，把焦點置於「涉及性」而非「屬於猥褻」的行為，並建議為「性」此字設下定義。這樣做會最符合保障個人性自主權的原則；

(vii) 某些故意作出而本質又涉及性的行為應可構成“性侵犯”，而“裙底攝影”是其中之一；及

(viii) 廢除以威脅或恐嚇促致他人作非法性行為的罪行（《刑事罪行條例》第119條），並訂立一項“導致他人在不同意的情況下進行涉及性的行為”的罪行，以強調對個人性自主權的保障。

其實crimes ordinance係197幾年嘅嘢
當年同而家社會對性嘅觀念已經唔同咗

再者而家其實有兩份諮詢 另一份出咗幾年嘅正正就係關於rape, assault by penetration, sexual assault etc.

所以其實voyeurism係要連埋另一份文件一齊睇 現行法例其實已經覆蓋男性受性侵嘅情況 諮詢其實係以uk做藍本再提供更多保障 例如用物件/陰莖以外部位penetrate男/女有另一個新嘅罪行

依家咪係慢慢立晒去囉

呢個subcommittee 只係負責性罪行，佢只係盡佢自己本份，至於其他類型嘅法例，就要搵返個別subcommittee

其實睇返當年嘅諮詢內容，已經係非常全面

之前覺得委員會忽略或者冇考慮到，依家都覺得自己天真

唔通戚家上下豬得過你（同自己講）

重有好多人唔係好清楚LRC係乜就無啦啦話份諮詢就等於支共推惡法

香港法律改革委員會（法改會）負責研究由律政司司長或終審法院首席法官轉交該會的有關香港法律的課題，以進行改革。

法改會成員由行政長官按律政司司長的意見委任，人選包括學術界人士、執業律師和社會賢達。

雖然法改會成員是由香港特別行政區行政長官委任，但法改會是獨立於政府以外的組織。法改會報告書所表達的觀點，均源自法改會成員而非政府本身。

根據立法會內務委員會引進的機制，律政司司長會向立法會司法及法律事務委員會提交年度報告書，列明法改會報告書中尚未落實的建議的落實進度。這個匯報程序，旨在方便司法及法律事務委員會和其他相關的立法會事務委員會，與相關的決策局及部門跟進法改會報告書建議的落實進度。

呢個係認真討論po，你見到正文quote source就知
如果你係打算9up的話，真係難為你追po了

陰公而家喺時事/學術台認真討論都俾人屌

唔quote source又話人鳩噏
quote又話做乜咁認真
叫佢地quote啲stat同案例又quote唔到敗走

下次開響學術台可能好啲？
不過學術台流量好似比較小
而且之前都試過被人屌到pk

如果開個有關性別平等嘅post會俾人圍攻得重勁
或者喺啲仇女post comment 乜人身攻擊都出齊鬧晒你臭雞臭閪八婆

利申試過

this？

呢個唔算啦

呢個先正 啲人連父權同女權都未分得到 feminism有乜分支又唔知
重鳩噏僱主冇可能歧視
後期就人身攻擊重話我係另一個user分身

啊呢個po我知
incels集體蒲頭
不過feminism我真係唔清楚，所以都唔夠膽同人辯駁

啲point loop嚟loop去都係嗰啲女人欺壓男人/僱主唔會歧視女人/冇pay gap hollywood都冇
貼晒source都選擇性失明
之後講唔到就會玩人身攻擊拎我username叫我HJ2Q
有個重正 拎我profile url貼咗落幾個其他post話我係另一個user分身炒埋車

所以都幾配服你咁有心機逐個回
而家我有時都廢事同佢地拗 食下花生算

最近比較得閒 所以特等開po
不過真係要上少啲連登
有時間讀多幾本書好過

你都幾搞笑 原來forum唔講得嘢
你有權講人地就冇權講
同baby kingdom

真係幾好笑

你個自認9upper又話當你敗走又推post

睇得出你好唔忿氣，你都係9up姐，唔使咁介懷喎

認真便輸了

目前香港沒有特定法例針對涉及為了性目的而作觀察或視像記錄的窺淫行為，委員會建議，應參照英格蘭《2003年性罪行法令》，新增一條窺淫罪，即是將未經同意下，「為了性的目的而對另一人進行觀察（俗稱偷窺）或視像記錄的行為刑事化」。委員張達明舉例稱，新罪行涵蓋偷拍裙底、在公廁或家中偷窺或偷拍他人冲涼。

咁依家條例點定義先
咁我係公眾地方影相影到啲女露pat又犯唔犯罪

/咁我係公眾地方影相影到啲女露pat又犯唔犯罪/

由於現在是引入英格蘭法例
因此按照英國的做法
係公眾地方影相影到啲女露pat (upskirting) 不受呢條法例規管

事實上
目前影裙底都係用個4條萬能key罪

早幾年法改會則建議將影裙底列為性侵犯sexual assault其中之一

(vii)
"under-the-skirt photography" should, amongst other intentional acts of a sexual nature, constitute "sexual assault"; and

原因
p.91

／those charges fail to bring out the sexual nature of the criminal activity concerned and also fail to focus on the respect for sexual autonomy. 6.24 Further, there are difficulties in choosing the right charge where "under-the-skirt" photography takes place in a private place. The offenders in such cases cannot be prosecuted for disorderly conduct, loitering or outraging public decency since the activity is not carried out in a public place／

/咁叫理性討論/

咁有無新理據支持你自己的論點？

／又搵reference又剩／

總好過連reference都搵唔到／唔識搵

原意係好
但執行上 係咪真係做到咁先？

"under-the-skirt photography" 又點定義？
同埋
依家係「委員會建議，應參照英格蘭《2003年性罪行法令》，新增一條窺淫罪」
仲未知到時跟邊套 ？

等等有時間再睇下你俾啲link

認真就輸了係同你呢個9upper講

其他人認真討論又點會輸呢

你唔好淨係睇一段睇晒成篇文先得㗎

條新法例其中一個元素係合理期望私人的地方

如果你用正常角度，距離，動作觀察根本唔會犯法

唔通係沙灘𥄫女著bikini犯法咩

唔需要諗太複雜，有人走光，你望到，keep 住望都唔會犯法

呢條例係針對非正常走光情況

9up都俾啲質素得唔得

一開始你9up得來都算幾有point,之後就成個小朋友打輸場交發爛渣咁，講啲嘢離撚晒題

好人好者點會中招

唔係連登仔想要嘅結論
樓主五毛

唔係諗複唔複雜
事實上有可能發生既
都會中招

你一日唔解釋清楚
定義好啲野 叫人點支持

依家基本法就係太多灰色位
先會比人搞到唔三唔四
乜都嘈一餐

你今日唔講清楚啲灰色位
第日你個灰位定義一定易過立新例
依家同哄人入火坑我覺得真係冇分別

( 1 ) 任 何 人 如 有 下 述 行 為 , 即 屬 犯 罪 ——
( a ) 他 為 了 得 到 性 滿 足 , 觀 察 另 一 人 進 行 私 人 行
為,及
( b ) 他 知 道 該 另 一 人 不 同 意 被 他 為 了 性滿足 而 進
行觀察 。

任 何 人 如 有 下 述 行 為 , 他 或 她 即 屬 進 行 私
人行為 :
“ 身 處 在 當 時 的 情 況 下 可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私 隱
的 地 方 , 而 且 ——
( a ) 該 人 當 時 暴 露 其 生 殖 器 官 、 臀 部 或 胸 部 , 或
只 穿 着 內 衣 遮 蓋 上 述 部 位 ,
( b ) 該 人 正 在 使 用 廁 所 , 或
( c ) 該 人 正 在 進 行 性 行 為 , 而 該 種 行 為 通 常 是 不
會 公 開 進 行 的 。 ”／

法例冇可能列明所有情況，所以先有法官同案例。

你不如講邊啲灰色位唔清楚，我就覺得好清楚了

1. 性滿足點定義

2.私人行為係乜？
( a ) 他 為 了 得 到 性 滿 足 , 觀 察 另 一 人 進 行 進 行 私 人 行 為

3. 點定義另一人不同意？
( b ) 他 知 道 該 另 一 人 不 同 意 被 他 為 了 性滿足 而 進 行觀察 。

1.性滿足簡單講咪即係鹹濕，仲可以點定義得清晰啲 請指教

2. 任 何 人 如 有 下 述 行 為 , 他 或 她 即 屬 進 行「 私人行為 」:
“ 身 處 在 當 時 的 情 況 下 可 被 人 合 理 地 期 望 能 提 供 私穏的 地 方 , 而 且 ——
( a ) 該 人 當 時 暴 露 其 生 殖 器 官 、 臀 部 或 胸 部 , 或
只 穿 着 內 衣 遮 蓋 上 述 部 位 ,
( b ) 該 人 正 在 使 用 廁 所 , 或
( c ) 該 人 正 在 進 行 性 行 為 , 而 該 種 行 為 通 常 是 不會 公 開 進 行 的 。

3. 可以參考強姦罪嘅「同意」

如果有人問性滿足/鹹濕點樣證明， 使唔使證明被告當時正在扯𣄃或者濕曬

證明到當然好啦，但唔一定需要正如所有罪行必須證明嘅犯罪意圖，法官陪審團又唔係被告心入面嗰條蟲，又點可以肯定被告當時諗乜

所以控方只需要在毫無合理疑點之下證明，例如靠人證，物證，環境證據就可以啦

1.根據你咁講 亂入罪都得啦
我同你講定義唔清晰 你叫返我定義轉頭
真好笑
你條例定義都未做好 仲話想推出黎

3. 等先睇

如果用啲咁主觀既野做法律基礎
你覺得係 佢覺得唔係
咁個準則係邊先

咁連準則都冇 條例都冇用啦